賽事評分 - 曼聯 VS 水晶宮

曼聯球員評分
David De Gea - 7 整場比賽都很穩健,包括接穩數個高空球,閃光時刻為下半場的二連救,又一次挽救曼聯。

Ashley Young - 7 整場不惜體力的走動,戰術犯規領黃。得益對方忌諱Martial而大舉助攻壓上,雖然傳中質量一般,但這位老將助攻助守克盡本份令人敬佩。

Matteo Darmian - 7.5 久違了的正選登場,上半場早段逞現了久疏戰陣的狀態不足,一次自殺式回傳差點造成大錯,速度不足和單薄身形令其在進攻上佔不了甜頭什至出現犯錯。隨著比賽的深入站穩陣腳,防守穩健,聰明的走位及出色的傳中令右路意外地比左路更有威脅,出色的回歸戰!

Chris Smalling - 7 貢獻了4次鏟球,2次攔截,沒什麼錯漏,但和Lindelof的分工需更清晰。

Victor Lindelof - 5.5 0鏟球,1攔截的數據告訴了他整場的效率低下,上半場差點因死球防守失位而導致一個失球,幸好對方的些微越位沒逃過球證法眼。下半場略有改善,但面對Townsend來襲被輕易過掉又令人驚出一身冷汗,完場前受場還繼續參與防守值得讚賞。

Paul Pogba - 5.5 傷癒歸來,開局表現不錯,控制節奏,轉邊及短傳配合都掌握得恰到好處。可惜隨著賽事發展越發迷失,失誤,防守不力,上腳問題一一逞現,在68分鐘被替換下場,明顯不在狀態。

Nemanja Matic - 6 一開場有精準的過頂球給Martial可惜被浪費,其後一同既往傳球護球控制穩健,但沒什麼出彩的地方。防守上仍是速度較慢的老毛病,跟不上對方的反擊。

Juan Mata - 6 勤力的穿插跑動在連接球隊時很有用,死球有一定威脅,在60分鐘被替換下場。

Jesse Lingard - 6.5 聰明和勤奮的走位令球隊得到進攻的機會,上半場有個黃金機會但被守門員化解。防守亦落力,但同樣地隨著賽事的深入慢慢淡出視線, 60分鐘被替換下場。

Anthony Martial - 5 上幾場的好狀態在今場消失殆盡,不斷的盤帶失誤夾雜著傳球失誤,數個門前失機,明顯集中力不夠。下半場表現略為好轉但仍不合格,摩帥還留他在場是為了等待再一次的靈光一閃吧?完場前78分鐘接應Sanchez傳球有個黃金機會但射斜,改善穩定性是當務之急。

Romelu Lukaku - 6 又一場入球荒,但本場表現不錯,一次差之毫釐的越位入球,完場前一次頭球差點絕殺,還有做了很多拉邊的跑動及支點作用,狀態正在提升。

替補球員

Marouane Fellaini - 6 剃了個短髮好像連隊友都找不到傳中落點了...

Marcus Rashford - 6 利用速度制造了一些麻煩,跑動勤奮,完場前一次射門差點立功。

Alexis Sanchez - 6 表現還可,比Pogba帶來了更多穩定性及創造力,但一次有威脅的反擊傳失了證明狀態仍不穩。

水晶宮部份球員評分
Wayne Hennessey - 8 全場最佳,東飛西撲至少救出2個必入球,水晶宮搶得一分的功臣!

Aaron Wan-Bissaka - 7 與McArthur聯防Martial很成功,雖然基本沒有參與進攻但大大限制了Martial的發揮。

Mamadou Sakho - 7 基本沒有出錯,很穩定。

James Tomkins - 7 後防的指揮官。

Luka Milivojevic - 7.5 瘋狂跑動防守,亦參與串聯工作。

Andros Townsend - 7 與Zaha,Meyer的互動令人賞心悅目。

Wilfried Zaha - 7.5 雖然沒有入球,但數次籌略進攻都很有威脅,不斷利用速度技術令曼聯後防疲於奔命。

Max Meyer - 6.5 跑動很靈活,但差最後一腳。

講白lin壞話會俾人鬧嫁